香港樓市已在煙花過後展開十年來最大跌浪

我多年來都係樓市好友
幾年年都有叫人上車，叫淡友唔好害人
直到今年年初我預測經濟(包括股樓)出現轉角
所以我開過兩個樓市預測post：

恆生指數於1/29創下歷史新高33484
我係1/30開post
「香港樓市會在煙花中結束超長升浪」

中指指數於8/17創下歷史新高188.64
我係8/22開post
「香港樓市已在煙花燦爛中完成超長升浪」

如果跌5%-10%就升返，唔算係結束升浪
所以我想再清晰少少，用傳統計法：

一年內CCL跌20%以上

我認為樓市跌勢會慢慢轉急
一年內會低於150.91，計%係十年最大跌浪
暫時見唔到樓爆跡象、未計到幾時先到底
如果有新諗法會再開post講

有睇開股票post應該知我唔係吹水
7月到而家實時報左5000點倉俾巴打賺冇輸過
希望信我嘅巴打繼續賺到笑

支持

喂，我都睇跌，但到年尾仲有 3 個月，跌返150，有無咁急先？

當然係由跌浪開始計一年內：
8/16/2019 或之前出現150.91
(絕對唔係見底咁解)

1) 無貿易戰我就會覺得係底，而家就講唔埋啦
2) 明晒

首先你用H股黎睇中指係比較錯嘅一件事，第二你靠20%黎睇係所謂牛熊分界害左你去盲從，你不如試下唔好用過往數據睇未來啦。其實你如果真係有心去睇，樓市基本上係跟美國經濟週期，繼續美股見頂，香港樓市先見頂，唔好再講買一堆無謂嘅數據啦，等於d人日日吹奏「28000係比較強嘅關卡」、「27000有支持」、「睇下突唔突破到29000啦，突破到可能會再升多少少」，全部都係呃飯食。
記住樓市、股市全部都係跟經濟基本面、時局同心理壓力行，永遠唔係跟數目行

大陸經濟要死先會再跌

真正樓市跌唔跌其實唔係數據問題，係你班撚屌傳統中國人一定要買樓嘅觀念托住個市，係有需求嘅情況下，邊度會有議價能力？所以你好緊張啊，明嗎？
利申：屋企有3層樓放租，全部掛緊盤都冇人買；好彩08年開始轉買舖，d舖好抵租，西環有6間舖
就係我地依d既得利益者逼你一直要惗買物業，逼你儲錢，日日望佢跌，最後跌唔落一直升，只能夠再貴價d買樓結婚，仲要係供樓渣，有樓嘅有舖嘅係樓供樓，邊度洗本

開始吹奏？憤恨？冇ga啦，就憑你依種態度，註定要俾炒家玩死，怪老豆老母啦，攞到劈佢地啦，怪自己條命

做乜咁激氣呀 一有人同你認真討論又嬲到要玩貼倉貼戶口

年年都話跌 實有一年跌架

agree

其實質易戰
人民幣眨值，廠難做左。零售又難做左，經濟照常唔好
仲要H股A股一潭死水，市場氣氛都差埋
照道理香港應該減息谷經濟
但宜家係加息，銀根再緊啲，真係想睇香港政府點拆

你條死傻鳩一有人同你意見唔同就係到大叫好撚好笑 人地講睇法都唔得 你又咁撚醒就唔洗日日見到淡POST就出黎吠得大大聲

銀行放完水個個同佢借完錢，而家個取態就似坐定粒六慢慢加息慢慢賺

地產商仲狼，開始搞埋啲借9成95成
出埋曬啲傻西招 買樓打折，送幾廿萬超市現金卷，死頂最後一波谷個尺價

btw樓上條友咁燥做乜

因為有ive仔扮有錢仔囉

平行時空？，仲邊有咁多大陸人落來買樓？
唔好再迷信呢套，宜家大陸好缺水，更加重要係，錢根本好難出到境外，係難，唔係無

唔好靠一項數據去盲從

唔好用過去數據睇未來

基本上係跟美國經濟週期

假跌，驚閪

仲跟老美?
咁唔見恆指牛三?

Gun!

唔好再出呢d post喇

跌咁少？

係咩 我淨係記得你開乜鳩劍指3幻6789 d On9 post

有咁耐風流就有咁耐折墮

G持

係咪支爆？

自住既話驚咩呀

搵唔到嘅

我無樓，係驚業主加租咋，班低置仔話加息/樓價跌就要加租

業主係有靈性，俾屋我地d租租住，我而家都開始戎串佢地

係我唔岩 偷樓主個ac開埋啲膠貼

但我搵唔到

國王的膠貼
要好膠嘅人先會睇到

好多人仲用開放市場嘅角度黎睇經濟同樓市，
唔明白隨住大灣區發展香港將會走入計劃經濟階段
在中央逐步介入下香港未來只會越來越官商勾結
樓市比政府同有錢佬操縱住，點會比佢跌？

即係97 03 08冇中國人？

下次記得要登出轉番acc

留名支持
見好多股樓基本因素都開始差，貿易戰/ 加息/ 新興市場貨幣危機等等
但暫時都未有大跌跡象
買咗堆7300 幫手儲首期

唔好加咁少，加夠50%啦

最慘係 2018年, 全哂全部身家, 老豆老母退休金, 夾硬上樓, 呼吸plan, 果D朋友

3年後 發現遲買平 2球

歡迎3年後鞭屍

樓市同股市唔同, 無得用技術分析睇架喎

講真
1 除非出年失業率上升 如果唔係既話只係調整
2 我係業主 出租梗 而家加息成本加左 但我份工仲好穩定 點解要賣？ 所以我會選擇加租 even 個樓價跌左

係個市真正跌之前果一刻，我相信你都仲係講緊哩一句野

2018年就快完喇喎，你一月個post收咗皮

有種咪繼續攪大灣區，大條道理俾美國佬拎條關係法出黎玩

每跌1%就加10%租

信你,

利申: 屋企持十憶物業

叻仔， 逆市加租，租客搬既話收少一兩個月租，又要拎錢執下間屋，唔想煩既搵AA放盤又無半個月租

你當然唔會知道我心入面真正嘅計法啦
我一向報倉都唔會解釋原因，信就賺對賭就蝕

你話我盲從、跟數目，係你唔清楚我計法
我同你諗法一樣，股樓係跟基本面/時局/信心
我就係從歷史/基本面/時局/信心黎計股樓

我用H股睇樓市係今年先開始
你話錯因為之前九年入面有七年都係錯
一般人唔會知今年係另一種情況
如果你話呢個方法錯，幅圖話錯嗰個係你

你叫我唔好睇歷史，sorry做唔到
我一直嘅賺錢方法都係從歷史中吸取經驗
歷史唔係俾人盲從，係俾你搵出關係
然後你又話我盲從，係因為你唔知我幾時唔從

你話港樓跟美股，咁我就更加肯定
美股距離收皮咫尺之近

綜合歷史/基本面/時局今年開始一直惡化
我就真係唔會詳細教你睇基本面
同埋信心調頭先係最後一根稻草

我就真係每次都中先夠膽講一大堆道理
唔明你點解咁大口氣一出聲就話我錯錯錯
反而過多半年鞭我屍我唔介意
你唔鞭我都會自己主動道歉啦

美股都仆街，全球都玩完

如果樓價跌既 做咩會賺到錢？

跌應該唔會錯
但睇到上面張圖, H股同中原指數的關係, 隨住時間推移,
個樓市跟隨股市跌的幅度都越黎越低

真係好笑
我緊係唔會攤開俾連登睇我點計數
我唔攤出黎就當我冇計，咩心態
以為我次次賺係靠乜野？
上一代人上左岸緊係可以無視周期升跌
我又唔係叫個60歲uncle炒波幅
呢度連登平均廿幾歲緊係要快狠準

唔計要為國捐軀，聯匯本身好難爆。最令人貪心同難頂嘅情況係怕中國因為死頂，最後唔崩盤但變成滯脹。一旦中國出現滯脹，就真係唔知有咩方法解決。。。。。。

快啲跌啦屌你老母

跌左冇人講會升番

加租l

仲升緊

唔明，點解收皮？

呢啲方向同講法太虛，到有更多新情況先講

連登仔

你預測2018回調吖嗎，2018年尾前無回調咪收皮

到最後你找唔找到那個一樓一？

我年頭話今年內會升完，8月話已經升完
如果年尾前升穿188.64我咪收皮囉
唔明點解而家就話收左皮

沒事巴，你覺得之後美股跌幾多? 會係咩嘢引發 (都係息口?)? 都係科技龍頭領跌?

留意美匯指數，dow未到大周期，可能同恆指2015差唔多，NQ會傷少少

就係咁先遲早都會跌鑊甘
大戶高位出貨小市民接火棒
大跌後政府解除辣招
大戶大手掃貨等再升過
小市民就用餘生慢慢供埋嗰幾百萬
中產嘅棺材本就轉移左入其業主嘅手裡面
有幾

有錢人都係靠剝削班平民先發到達
樓價太高其實都冇肉食
所謂 cash is king
對於平民 升跌都冇乜 cash
除非賣自住樓等跌
不過冇乜邊個眼光咁準
但有錢人就有實力趁低吸納

等多三個月年尾就可以恥笑你

未啊，ching

唉。。有時緣份這些野真係好難講。。

佢真係好正

希望年尾有170啦，下年Q2 150
如果升返穿188.64或下年8月前唔到150.91
我會開道歉post加以後唔談論樓市
到時你先笑啦

咁即係仲有排升

支持下你

我想比小生含多0的

跟，

利申：青山道係我契仔

馬云話第時d大陸樓白菜價, 咁就估香港樓5年內跌70%

沒事稅巴打
想問下 如果照你講美股會跌
強姦金應該轉咩好

尋日入form轉晒去保守
之前美股基金都幫我賺左44%

難道是國慶煙花的錯

我多年來都係樓市好友 o rly ?

保本

樓主點睇美元兌港紙匯率關係
美股幾時爆到（幾耐到） 因為咩原因爆

唔好話利申唔利申，人地講野有道理你理撚得人地咩身份

銀行跟美國加息，港匯就會正常返
不過銀行加息壓力不大，分別只係而家定年尾
美股就睇實美匯指數，同埋條升軌守唔守到
我覺得最遲十月尾
不過呢d野可以黎得好突然，冇先兆

老老柒柒，香港跟老美加息，現在供緊樓個班友頂唔頂得順先？ 到時借貸成本增加，經濟增長放緩，又唔可以加租

呼吸plan同借盡幾層收租唔敢包
普通人應該影響不大

又賭白頭片 收皮啦

唔好亂講啦
好友仲要掃貨嫁

跌前一定支爆

事實係香港有班人真係好撚有錢

bin

自住沒事兒

市巴

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，踏入第四季，整體樓價有望出現較全面的調整訊號，將會在１０月下旬公布的ＣＣＬ開始反映。

中原唔玩正負0啦咩

我而家不斷燈自己，希望沒事巴睇中

沒事巴有冇TG group?

冇生意要開始轉勢唱淡

直接拉個價落去好過無成交 跌到咁上下等啲人覺得抵又會去買 之後又插

Lm

LM

剛需